long call 同short put 有咩分別?

想玩

贏有限 贏冇限

睇唔明

YOUTUBE大把教學啦

你唔識同賭有乜分別

樓主short put tesla
下個月買樓

比錢交下學費咪知囉

Long side 最大損失係一開頭既期權金
而最大回報係無限（升/跌越多就越多）
Short side係做Long side對家 基本上係相反
人地輸/贏幾多 你就贏/輸幾多
所以最大回報就係一開頭既期權金
而最大損失係無限
以你例子 LC同SP分別
如果大爆升 LC有機會升100倍 SP就只賺期權金
如果跌到冚家剷 LC只輸期權金 SP輸身家

（以上假設結算前手動平倉）

佢破產
贏都要進貢比鬼婆

long call係賭仔
short put係莊

時間係short put朋友
相反long call同時間係敵人

L 比期權金
S收期權金

一個long vega long gamma 一個short

咁建議你唔好玩

Long 即係買返嚟

Short 即係賣出去

Call即係睇好嘅期權

Put即係睇衰嘅期權

Option 來講一定有買方同埋賣方

例如一張Tesla call

當佢行使價係360

假設呢一張call 10蚊

咁一開始賣方收10蚊

買方就有權喺任何時間行駛呢個用$360買Tesla嘅權利

所以如果Tesla 股價高過$370 ，買方就有賺，升得越高，賺得越多

但係如果股價低過$370 ，就係賣方有賺，但係佢賺極都係10蚊

連登賭仔都做short put啦

但好似好多人鐘意做short多過long?唔係風險大好多咩？

邊個話short多過long
雖然以上所講 short個最大風險係無限
但通常情況係short勝率高過long
因為唔係次次入到價
而時間值就每日都對short有利

即係short 就越長越好?

買 call 如果隻股唔爆升哂鳩氣，
輸時間值同引伸波輻都輸死

好撚清楚

SP 贏粒糖輸間廠
LC 贏間廠輸粒糖

Long=輸身家 唔洗上身
Short=LZ